![[hashicorp-consul-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-hashicorp-stack/imgs-hashicorp-consul/hashicorp-consul-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Consul` là công cụ tiếp theo ta cần học trong bộ công cụ `Hashicorp Stack`.

`Consul` được thiết kế là một công cụ `Service Mesh`.

`Service Mesh` là một công cụ sẽ thêm một lớp mạng riêng biệt (dedicated network layer) đứng trước ứng dụng, phần network layer này sẽ cung cấp thêm các tính năng như bảo mật, giám sát tầng network cho ứng dụng thay vì ta phải thực hiện nó ở trong ứng dụng.
